首期150萬變300萬 海之戀經紀誤導險撻訂

近年發展商推售新盤，多以自家高成數按揭吸引首期不足買家入市，80後阿賢一年半前就中伏，差點撻訂輸37萬元。她和男友見長實(1113)荃灣海之戀有高成數按揭心動入市，然而最終銀行以他們收入不足為由不批八成按揭，令她覺得「唔係好似佢（樓盤）廣告咁講咁易上會囉！」曾經煩惱、不開心，害怕撻訂損失血汗錢，最終慶幸家人借150萬元，由預算兩成首期150萬，變付四成首期300萬元，最終驚險上車。

阿賢和男友2017年中以約742萬元購入海之戀一個實用391方呎的一房單位，她由細到大住荃灣，「唔想離開荃灣，見新樓盤，近西鐵站又近海，我哋鍾意！」同區有其他新盤，偏偏選擇海之戀，笑言：「可能個名靚啲！」但其實最重要原因是「畀上會吸引，諗住新樓較容易上會，但最後唔成功！」她續稱：「當初話好容易上，一上可以上八成，最後唔得！」，「發展商唔係好似佢廣告咁講咁易上會囉！」

海之戀價單顯示，其中一個安排適用於建築期付款辦法是「成交金額85%第一按揭」，買方可向發展商旗下財務公司或相關銀行，申請最高達85%按揭，並列出4項條款，包括提供入息證明、按揭年期不長於25年、首3年息率P減2.25厘其後P、以及指定律師行辦理並由買家負責。同時列明有關一按條款及申請安排及批核一概以第一承按人最終決定為準，與賣方無關，且任何情況下賣方毋須為此負責。

他們是首置客，合共約150萬元預算，相當於海之戀定價742萬元單位的兩成首期，如果發展商可以提供八成半按揭，是預算之中。阿賢表示：「睇啲條款我哋覺得符合晒，但最終相關機構及銀行真係做唔到。經紀又同我哋講一定做到，佢話無問題、好容易做到，仲話發展商會去幫手，結果係唔成功。又唔可以話佢（經紀）呃我，係誤導咗我。（會追究嗎?）而家唔追究啦！」

當時銀行不批八成按揭，「有啲困擾，有啲煩，本身計劃上到會，當時佢（樓盤）sell好容易上到會，最後原來唔係咁嘅一回事。」她強調：「我哋有盡消費者責任，因為真係透過好多唔同渠道、問咗好多地方、去過好多銀行，最後都係唔成功，唔係去咗一、兩間就算！好多間銀行都試過，結果都係唔批，都有五、六間銀行，原因係入息，擔心我哋負擔能力。」她補充，銀行指他們未能通過壓力測試。

一直不想做「父幹族」，最終成功還是靠父幹，「好彩屋企人幫到手，如果無，可能真係要撻訂。」以目前他們購入單位計，臨訂相當於成交價5%，撻訂即損失約37萬元。家人最終幫助支付150萬元，連同他們預算150萬元，合共支付300萬元做首期，即支付四成首期，「如果日後換樓或再買樓會小心，計清楚所有，未必次次咁好彩屋企人可以幫到手。」對於長實這個發展商，她感到：「我第一次買樓，第一次接觸長實，同我預期中有……我唔可以話講大話，但佢無盡力幫我哋囉！」

成功上會，發展商又遲交樓，對於可與家人共住的他們而言影響不大，「但我有啲朋友因為遲交樓，佢哋係租樓住，咁就會影響到佢哋預算。」幾經辛苦上到車，「景觀同預期唔爭太遠，但單位接近400呎，行入屋嗰陣時感覺好似細好多，無400呎咁，好滿意又講唔上，但可以接受。」至於樓價升跌，她認為：「我自住，所以樓價升跌對我嚟講，當然樓價升會覺得開心啲啦。如果跌係會有啲唔開心，因為未供完已經跌咗，但無辦法啦！」

中原按揭經紀董事總經理王美鳳表示，發展商通常透過旗下財務公司提供高成數按揭，但普遍沒有預批服務，而且各家發展商提供的審批準則不同，例如有的發展商審批準則相當於銀行審批貸款要求、有的發展商卻毋須通過壓力測試，令準買家很難掌握。建議買家除了留意價單所列明相關貸款條款及息率，亦必須向發展商查詢相關審批準則。

她續稱，如果準買家向銀行進行預批，如果連銀行也審批，一般發展商旗下財務公司都通過相關按揭貸款。然而關鍵在於銀行與發展商旗下財務公司所審批按揭準則難脗合，例如買家想借八成按揭，但金管局規定樓價1,000萬元，銀行提供貸款上限為五成。她建議消費者尤其注意供款佔收入比例，一般要求供款不高於月入一半，而壓力測試下，供款不高於月入六成。

她指出，以往所謂的「包按」，即毋須入息證明就可以審批的高成數按揭，目前已近絕迹，近年很多發展商提供的一按高成數的條款已改變，需要足夠入息證明以至信貸記錄。

此外，她提醒消費者留意高成數按揭息率，首兩年或三年提供低息優惠，但其後息率由P減1厘跳升至P加1厘水平，息率跳升，供款負擔大增。通常這類按揭均是過渡形式，建議消費者考慮日後轉按的可能性，如果選用這類按揭，往後轉按至銀行，按揭成數一般降至五至六成不等，當中存在首期差額，如果樓價升，首期差額較少，相反樓價跌，首期差額較多，業主要留意日後額外開支。

自己都on9
無咁大個頭帶咁大頂帽

俾咁多錢都唔計清楚

391呎？

300萬一炮過買啲偏遠地方仲好

曲線父幹

800萬391呎

你咪笑 一係就唔買
一係就逼住捱貴
既然有兩萬蚊呎 將來一定有三萬 四萬

btw屌佢老母父幹撚就收皮啊

痴線
唔買愉景？

新樓我都鐘意，但700幾萬買一房。。。
佢地係咪冇諗住生仔？得一間房唔掂

而家仲好啦

發展商plan三年後開始供P, 到時又係問屋企

咁即係入息多少?

人地要新樓感覺威威豬

可能預8成按，愉景可能做得5成

800萬大把更好選擇啦 海之戀

400 尺

公屋2500租

自住驚閪

話晒都係自己物業(如果供晒)

棟樓個名旺唔旺桃花

荃灣6球下兩房有咩選擇

利申：住開海灣海濱

弱智都走去買樓

咁蠢都月入幾萬

對於長實這個發展商，她感到：「我第一次買樓，第一次接觸長實，同我預期中有……我唔可以話講大話，但佢無盡力幫我哋囉！」

睇完呢句我就知邊個理虧啦

荃灣都2萬一呎。。

問老豆老母同親戚借

要同銀行借400幾萬。

笑死
700幾萬買400呎唔夠已經好撚貴，又唔係特別靚區

正常智力都知政府有規管樓價幾多，成數上限就唔同，買之前如果有去銀行問下或者預批都知咩事啦

比多一兩球黃埔花園都有走去住荃彎

事實證明父幹嘅重要性

窮人生仔正仆街

真係唔撚怕比人笑
摩頂入市都算，仲要得個400尺都唔夠。
800萬大把實用單位

父幹仆街

800萬移到民去澳洲 留係度做乜？

有冇人計到條友大約揾幾多

800唔得下嘛

700幾萬都得開放式廚房一房..
內籠唔計露台可能得300呎度
個海景都好貴下

擺明係做sales/agent,收入唔穩定

7球入東涌都好似買到700幾呎

猛車邊市區+臭海海景
你識條鐵咩

當發展商開善堂咩
量力而為都唔識，今次無事係你好彩咋。你仲咁戇鳩鳩，成世人未過到一半已經用盡哂啲運氣啦。

隔離萬景峰
800萬有500呎

萬景峯好似要近9M

當年海之戀開賣我睇過7球買到2房 點解佢得1房？好遲買定新聞佬鳩吹？

其實自己有少少common sense 咪得。。

你睇條片就知
人地有180度臭海海景呀

但唔會差禁遠掛小左間房 2房都有海

想問佢撻訂既話
咁啲訂係公司羅晒？
個經紀仲有無佣？
定啲經紀有方法食晒個佣 更想個客撻訂而誤導？

層數+座向+遲買
爭間房都唔出奇

點解呢個世界禁多呢d on9

租樓咪算囉，租樓日日賺

樓主貼新聞唔貼link

睇相係高層 + 海景, 所以咁貴

唔夠住換樓咪又扮上唔到會父幹多次囉
其實佢先醒

人地幾時有800萬現金呀on9
要供架豬兜

事實證明 冇咁大個頭 就唔好帶咁大頂帽

由頭到尾都無講過自己搵幾多
無咁大個頭就咪帶咁大頂帽啦

我識佢

真on9
定扮on9迫父幹？
好難相信買樓都咁求其

佢做緊馬會全職19主任
應該係父幹

她強調：「我哋有盡消費者責任，因為真係透過好多唔同渠道、問咗好多地方、去過好多銀行，最後都係唔成功，唔係去咗一、兩間就算！好多間銀行都試過，結果都係唔批，都有五、六間銀行，原因係入息，擔心我哋負擔能力。」她補充，銀行指他們未能通過壓力測試。

on撚9
買左先問銀行都叫有盡消費者責任?

大把on9, 冇估價冇去銀行做壓測就簽臨約，通常呢啲都會有屋企人拎多1，2成出黎，有錢又吹佢唔脹

呢對小新人都算係上咗寶貴一課,自己唔做功課唔好依賴晒個經紀

見過最on9 case係父母本身有樓，諗住買多層畀仔女，簽左臨約唔夠首期又加按唔到，又唔想撻訂，最後按撚左去財仔

他們是首置客，合共約150萬元預算，相當於海之戀定價742萬元單位的兩成首期，如果發展商可以提供八成半按揭，是預算之中。阿賢表示：「睇啲條款我哋覺得符合晒，但最終相關機構及銀行真係做唔到。經紀又同我哋講一定做到，佢話無問題、好容易做到，仲話發展商會去幫手，結果係唔成功。又唔可以話佢（經紀）呃我，係誤導咗我。（會追究嗎?）而家唔追究啦！」

呢段野就講明點解發展商要搵經紀黎幫佢賣一手樓
你發展商職員點敢答你話按揭一定做到

咁即係9買，預唔得就搵屋企人找數啦。
其實佢屋企人想比/有閒錢就一早拎左出嚟，但呢d仆街就用撻訂嚟迫屋企人拎埋棺材本出嚟

銀行都唔睇好荃灣樓 買港島九龍易批

港豬可以繼續容忍，冇尊嚴架，遲下100 呎 400 萬都接受到，反正平時都係番工，公司是佢家架啦

賺埋賺埋啲錢供老細個仔女去外國讀書，自己下一代就繼續樓奴生捱

多得HKMA既貸款額度
同埋個爛鬼壓測
令不少人手上既錢夠三成都未必上到樓
完美助攻樓價

屌拿媽 個海臭撚到 一陣陣臭海風吹埋黎
咁既價錢 我真係恭喜你

既然咁辛苦點解唔買萬幾蚊呎
800萬計佢又唔係無得揀 不過佢要新要近海要鐵咁無計

應該係好後期價單 海之戀大部分都有海景

佢自己拎到150出黎都算係咁啦

殺訂係長江攞哂，經紀公司一蚊都無

荃西最貴一房係柏傲灣1200萬 買家仲豪多3成雙倍印花稅

曲線父幹+1

如果冇父幹 幾十萬就白白益左李+x

呢d case 樓價跌變負資產點算？

比左4成好難負資產

原來係咁

聰明如連登仔都買唔到樓

海之戀
食壽司咩

個海臭到仆街 不了

咪又係 父幹

經紀無講錯
只要入息夠數 + 信貸紀錄正常
新樓一定上到會
人地鬼知你最基本嘅壓力測試都過唔到咩
網上咁多按揭計算機有埋最低入息又唔睇

750萬 - 150萬首期即係借 600 萬
而家轉比 300萬上會
約略計即係兩人夾埋月入 45000 - 60000 之間

原來係過唔到壓力測試 地產佬係多數仆街但係你都唔好咁on9先得㗎

香港好撚危險 得700萬391 屌你老母臭閪仲要一房

識咩呀，三年後樓價升50%咁就可以換個700呎兩房

知唔知咩叫負資產
即係你購入資產既價值，高過現價
就叫負

例如你1000萬買入，現價得800萬
咁你覺得關唔關你俾左多成事？
咩叫4成好難負資產？
即係如果當初fullpay 既話，現價跌到400萬
都唔負？

......

荃灣個海好臭喎
仲要住正隔離？

負資產係講緊銀行賣樓都唔夠還你重差既錢

海之戀果排新聞好興講咩"呼吸plan"
有呼吸就批
佢地新手可能真係信左就買

有興趣想知事主入息幾多?

影相呃like聞唔到臭嗎

不過唔明點解佢哋搵銀行。
新盤唔夠首期唔係用發展商財仔plan咩？

會臭係因為工廈駁錯渠
今年渠務署會搞掂

搞左好多年都未搞掂，邊個話你知今年會忽然搞掂？

臭味問題仍未知何時解決，記者路過海濱時，即使時值冬天，亦會聞到陣陣臭味。令人擔憂的是，夏天臭味或會更明顯，各位租客切記要留意。